---
aid: 9025
zid: 664678
title: "小议特战队的加强与配置"
author: 汉家天子使
date: 2016-09-11 23:02:27+07:00
lastmod: 2016-09-14 23:47:00+07:00
---

汉家天子使 于 2016-9-11 23:02:27 发表了：

毋庸置疑，装备超时代武器的特侦队在元老院的军事领域中发挥了独特的作用。

他们既是大军的前锋，也是斩首的钢匕；是忠诚的守卫盾牌，更是秘密的行动专家。

套用一个可能不恰当的类比：

如果用战锤 40K 的军事体制衡量，元老院伏波军陆海军无异于星球防卫军和舰队。

特侦队则是星际战团。

通常来说，特侦队的一个中队足可以支撑一个战区（或山东、或两广、或浙江）。

然而我们必须认识到，一个特侦中队，在一些特殊场合，如果得到足够的保障和支持力量，则他们的威力可以得到更好的发挥：

可以设想一下，在某次与流寇或明军的战役中，
一个加强了普通重火器、工兵、运输马车等配属力量的中队，

与三倍的普通步兵组成一个战斗群，

足可以横行千里。

因此，受限于超时代武器、弹药获取渠道；高素质人员（特侦队一兵的素质足以担任伏波陆军连长）的制约，

特侦队的主力规模在可以预见的将来难以扩充。

那么，特侦队将重点打造下列量身订造的辅助部队，以更合成化的战斗群进入战场：

内水：

机帆船投送中队，6 艘。

大发艇支持中队，12 艘。

支持基地，300 人。

陆上：计划

为每个特侦中队配属下列辅助：

1 个工兵连，160 人。

1 个运输连，36 台四轮马车或 120 头骡马。

3 个辅助步兵连，160 人。

1 个机炮连，打字机 12 门，黑尔火箭 120 枚。

以上陆上辅助部队受元老中队长领导。

同时纳入同战区伏波陆军序列管理，业务上接受战区陆军双重领导

。

本计划贴切的考虑到特侦队元老的级别提升，中队战斗群编成后，中队长=伏波军陆军团长。

---

轻舟 于 2016-9-11 23:18:45 发表了：

本末倒置了……

---

逆风起飞 于 2016-9-12 09:46:08 发表了：

本来是三角洲，这样一下硬被搞成游骑兵了

---

knifers 于 2016-9-12 10:59:01 发表了：

这应该是陆军海军的远程侦查大队的配置。而非特侦队。。

---

东门吹雨 于 2016-9-12 11:18:57 发表了：

环境认识错位。刻舟求剑。

---

Scat 于 2016-9-12 22:15:57 发表了：

特侦队不是用来打正轨战的，是用来玩赖的

---

肥仔曙 于 2016-9-12 22:32:55 发表了：

这已经是 MEU(SOC)了

---

cc5233 于 2016-9-14 23:47:21 发表了：

你这个搞法是快速反应部队么……

特侦队我都觉得出场太多了……尤其是元老队长们，老冲一线很吓人的好么

---
